%\documentclass{beamer}
\documentclass[handout]{beamer}
%\usepackage{pgfpages}
%\pgfpagesuselayout{4 on 1}[a4paper,border shrink=5mm,landscape]
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{multirow}

\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{OpenStack}{HTML}{D63023}

\usetheme{Pittsburgh}
\setbeamercovered{dynamic}
\setbeamertemplate{frametitle}[default][left]

\setbeamercolor{structure}{fg=OpenStack}
%\setbeamercolor{frametitle}{fg=OpenStack}
%\setbeamercolor{title in head/foot}{fg=OpenStack}
%\setbeamercolor{author in head/foot}{fg=blue!55!black}
%\setbeamercolor{date}{fg=blue!40!black}
%\setbeamercolor{institute in head/foot}{fg=blue!55!black}
%\setbeamercolor{section in head/foot}{fg=blue!55!black}

\setbeamertemplate{sidebar canvas right}{\vspace*{0pt}\hspace*{-55pt}{\includegraphics[angle=0,origin=c,height=40pt]{imgs/image-ubuntuopenstack.png}}}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty


\begin{document}


\begin{frame}[plain]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.08\textwidth]{imgs/logo-uniroma2-red.png}
\\    
\textbf{\color{OpenStack} Università  degli studi di \\Roma Tor Vergata}
\\[0.2cm]
\tiny Facoltà di Ingegneria
\\[0.2cm]
\tiny A.A. 2013/2014
\\[0.2cm]
\small Corso di Laurea in Ingegneria Informatica
\\[0.2cm]
\small Tesi di Laurea
\\


\vfill
{\color{OpenStack}
\Large \textbf{Analisi delle prestazioni della\\piattaforma OpenStack}
}
\vfill


\textbf{Relatore}
\hfill
\textbf{Laureando}
\\
\textit{Prof. Emiliano Casalicchio}
\hfill
\textit{Andrea Mercanti}


\end{center}

\end{frame}


%\begin{frame}
%\frametitle{\textbf{Indice della presentazione}}
%\framesubtitle{Argomenti trattati}
%\tableofcontents
%\end{frame}

\lstdefinestyle{customc}{
  belowcaptionskip=1\baselineskip,
  breaklines=true,
  language=[ANSI]C,
  showstringspaces=false,
  frame=none,
  basicstyle=\small\ttfamily,
  keywordstyle=\bfseries\color{blue},
  commentstyle=\itshape\color{red},
  stringstyle=\color{orange},
  rulecolor=\color{black}
}

\lstset{escapechar=@,style=customc}


%Inizio presentazione

\begin{frame}
\frametitle{\textbf{Lavoro svolto}}
\begin{block}{Studio Piattaforma IaaS}
\begin{itemize}[<+->]
\item[$\bullet$] Studio del paradigma del \textit{Cloud Computing}
\item[$\bullet$] Studio del progetto OpenStack
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{Progettazione e implementazione della piattaforma IaaS}
\begin{itemize}[<+->]
\item[$\bullet$] Progettazione di un cluster di sette nodi
\item[$\bullet$] Implementazione della piattaforma OpenStack
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{Analisi prestazioni}
\begin{itemize}[<+->]
\item[$\bullet$] Progettazione e realizzazione di una suite di benchmark
\item[$\bullet$] Analisi del comportamento della piattaforma sotto carico
\item[$\bullet$] Comparazione delle prestazioni con macchine reali
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\textbf{OpenStack}}
\framesubtitle{\textbf{Analisi della piattaforma IaaS}}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.20]{imgs/openstack-arch.pdf}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\textbf{OpenStack}}
\framesubtitle{\textbf{Esempio di topologia virtuale realizzabile sulla piattaforma IaaS}}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.17]{imgs/openstack.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\textbf{Progettazione dell'infrastruttura IaaS}}
\framesubtitle{\textbf{Architettura di riferimento}}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.35]{imgs/Network_Config.pdf}
\end{figure}
\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{\textbf{Progettazione dell'infrastruttura IaaS}}
%\framesubtitle{\textbf{Scelta dei moduli di OpenStack}}
%\begin{figure}
%\centering
%\includegraphics[scale=0.18]{imgs/ClusterServices.pdf}
%\end{figure}
%\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{\textbf{Progettazione dell'infrastruttura IaaS}}
%\framesubtitle{\textbf{Scelta dei moduli di OpenStack}}
%\begin{center}
%\begin{tabular}{c|c|c|c|c|}
%\cline{2-5}
%\multicolumn{1}{l|}{} & \textbf{Controller} & \textbf{Network} & \textbf{Compute} & \textbf{Storage} \\ \cline{1-5}
%\multicolumn{1}{|l|}{Horizon}    & S &   &   &   \\ \cline{1-5}
%\multicolumn{1}{|l|}{Nova}       & S &   & C &   \\ \cline{1-5}
%\multicolumn{1}{|l|}{Glance}     & S &   &   &   \\ \cline{1-5}
%\multicolumn{1}{|l|}{Neutron}    & S & C & C &   \\ \cline{1-5}
%\multicolumn{1}{|l|}{Keystone}   & S &   &   &   \\ \cline{1-5}
%\multicolumn{1}{|l|}{Cinder}     & S &   &   & C \\ \hline \hline
%\multicolumn{1}{|l|}{NTP}        & S & C & C & C \\ \cline{1-5}
%\multicolumn{1}{|l|}{RabbitMQ}   & S &   &   &   \\ \cline{1-5}
%\multicolumn{1}{|l|}{MySQL}      & S & C & C & C \\ \cline{1-5}
%\multicolumn{1}{|l|}{phpMyAdmin} & C &   &   &   \\ \cline{1-5}
%\multicolumn{1}{|l|}{Apache2}    & S &   &   &   \\ \cline{1-5}
%\multicolumn{1}{|l|}{MemCached}  & C &   &   &   \\ \cline{1-5}
%\end{tabular} 
%\end{center}
%\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\textbf{Suite di benchmark CRD (Cpu Ram Disk)}}
\framesubtitle{\textbf{Architettura software}}
\begin{figure}
\centering
\includegraphics[scale=0.24]{imgs/suiteCRD.png}
\end{figure}
\end{frame}

%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{\textbf{Suite di benchmark CRD (Cpu Ram Disk)}}
%\framesubtitle{\textbf{Loader \& Worker}}
%\pause
%\begin{block}{Loader}
%\begin{lstlisting}
%if(DISK bench || RAM bench) gigabyte = read_int(argv[1]);
%if(CPU bench)               spawn_proc(argv[1]);
%\pause
%load = read_int(<Load>);
%for(;;) {
%	timeout = rand() % 5;
%	pid = spawn_and_load();
%	sleep(timeout * (<Load>/10));
%	kill(pid, SIGTERM);
%	sleep(timeout * (10 - (<Load>/10)));
%}
%\end{lstlisting}
%\end{block}
%\pause
%\begin{block}{Worker}
%\begin{lstlisting}
%for(i=0; i<<Ripetizioni>; i++) 
%{...
%	clock_gettime(CLOCK_REALTIME, &start);
%	pid = spawn_and_load(<Task da eseguire>);
%	if(waitpid(pid, &status, 0)
%	clock_gettime(CLOCK_REALTIME, &stop);
%		
%	timeElapsed = timespecDiff(&stop, &start);
%	write timeElapsed;
%...}
%\end{lstlisting}
%\end{block}
%\end{frame}

%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{\textbf{Suite di benchmark CRD (Cpu Ram Disk)}}
%\framesubtitle{\textbf{Test CPU \& RAM}}
%\pause
%\begin{block}{Test CPU}
%\begin{lstlisting}
%\pause
%pid_t spawn_and_load(char** argv)
%{...
%	for(i=0; i<n;) 
%	    //'i<n' e' presente nel worker ma non nel loader.
%		i = (i + 1) % 100;
%...}
%\end{lstlisting}
%\end{block}
%\pause
%\begin{block}{Test RAM}
%\begin{lstlisting}
%pid_t spawn_and_load(int giga)
%{...
%	block = (char *)malloc((size_t)giga * GIGABYTE);
%	
%	for(i=0; i<20; i++) 
%	    //'i<20' e' presente nel worker ma non nel loader.
%		memset(block, i, (size_t)giga * GIGABYTE);
%...}
%\end{lstlisting}
%\end{block}
%\end{frame}

%\begin{frame}[fragile]
%\frametitle{\textbf{Suite di benchmark CRD (Cpu Ram Disk)}}
%\framesubtitle{\textbf{Test DISK}}
%\pause
%\begin{block}{Test DISK}
%\begin{lstlisting}
%pid_t spawn_and_load(int mega)
%{...		
%	memset(block, i, (size_t)MEGABYTE);
%		
%	for(n=0; n<((size_t)mega * MEGABYTE)/((size_t)MEGABYTE); n++) {
%		//'n<((size_t)mega * MEGABYTE)/((size_t)MEGABYTE)' 
%		//e' presente nel worker ma non nel loader.
%		write_n(fd, block, (size_t)MEGABYTE) != (ssize_t)MEGABYTE 
%	}
%...}
%\end{lstlisting}
%\end{block}
%\end{frame}

%\begin{frame}
%\frametitle{\textbf{Test di carico}}
%\framesubtitle{\textbf{Progettazione dei test}}
%\begin{itemize}[<+->]
%\item[1] Lanciare 4 istanze delle immagini worker;
%\item[2] Aspettare la fine dei test e raccogliere i dati;
%\item[3] Lanciare 4 istanze delle immagini loader;
%\item[4] Eseguire un soft reboot dei 4 worker per rilanciare i test;
%\item[5] Aspettare la fine dei test e raccogliere i dati;
%\item[6] Ripetere i passi 3, 4 e 5;
%\item[7] Terminare tutte le istanze create sul cluster
%\item[8] Raccogliere, analizzare e graficare i dati.
%\end{itemize}
%\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\textbf{Test di carico}}
\framesubtitle{\textbf{Test di carico di Livermore}}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\linewidth]{charts/stresstest/test-lv-16/Complete.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\textbf{Test di carico}}
\framesubtitle{\textbf{Test di carico CPU}}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\linewidth]{charts/stresstest/test-cpu-16/Complete.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\textbf{Test di carico}}
\framesubtitle{\textbf{Massimo carico raggiunto dal cluster}}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\linewidth]{imgs/656vcpu90GBram.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\textbf{Test di carico}}
\framesubtitle{\textbf{Test di carico RAM}}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\linewidth]{charts/stresstest/test-ram/Complete.png}
\end{figure}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{\textbf{Test di carico}}
\framesubtitle{\textbf{Test di carico RAM confronto tra i \textit{Compute Node}}}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\linewidth]{charts/stresstest/test-ram/Compute_Complete_All.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\textbf{Test di carico}}
\framesubtitle{\textbf{Test di carico DISK}}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\linewidth]{charts/stresstest/test-disk/Complete.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\textbf{Test di comparazione}}
\framesubtitle{\textbf{Calcolatori utilizzati per i test di comparazione}}
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\cline{2-4}
\multicolumn{1}{c}{} & \multicolumn{1}{|c}{\textbf{CPU}} & \multicolumn{1}{|c}{\textbf{RAM}} & \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{DISK}} \\ \hline \hline
\multicolumn{1}{|c}{\emph{\textbf{VM}}} & \multicolumn{1}{|c}{4VCPU} & \multicolumn{1}{|c}{2GB} & \multicolumn{1}{|c|}{10GB} \\ \hline \hline
\textbf{Compute}           & XeonE5504 @2.50 & DDR3 @800  & HD RAID1 \\ \cline{1-4}
\textbf{Controller}        & Xeon7020  @2.66 & DDR2 @400  & HD RAID5 \\ \cline{1-4}
\textbf{Network}           & XeonProc  @2.80 & DDR2 @400  & HD RAID5 \\ \cline{1-4}
\textbf{Storage}           & TurionII  @1.50 & DDR3 @1333 & HD LVM   \\ \cline{1-4}
\textbf{LaptopAMD}         & TurionII  @2.50 & DDR3 @1333 & HDD      \\ \cline{1-4}
\textbf{LaptopIntel}       & i5-3210M  @2.50 & DDR3 @1600 & SSD      \\ \cline{1-4}
\textbf{MiniPC}            & AtomD525  @1.80 & DDR3 @800  & SSD      \\ \cline{1-4}
\textbf{Desktop}           & Core2Duo  @3.16 & DDR2 @800  & SSD      \\ \cline{1-4}
\end{tabular}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\textbf{Test di comparazione}}
\framesubtitle{\textbf{Test di comparazione con benchmark DISK}}
\begin{figure}
\includegraphics[width=\linewidth]{charts/comparation/result-modified.png}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\textbf{Conclusioni e sviluppi futuri}}
\begin{block}{Difficoltà incontrate}
\begin{itemize}[<+->]
\item[$\bullet$] Progettazione della rete per la piattaforma IaaS
\item[$\bullet$] Impostazione dei molteplici file di configurazione
\item[$\bullet$] Bilanciamento delle risorse hardware
\item[$\bullet$] Individuazione dei colli di bottiglia 
\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{Sviluppi futuri}
\begin{itemize}[<+->]
\item[$\bullet$] Studio di una policy per la migrazione live delle VM
\item[$\bullet$] Implementazione di un'architettura per l'High-Availability
\item[$\bullet$] Integrazione e configurazione nuovi moduli di OpenStack
\item[$\bullet$] Analisi delle prestazioni dopo le modifiche proposte
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
\begin{center}
\includegraphics[width=0.12\textwidth]{imgs/logo-uniroma2-red.png}
\vfill
\huge{\textit{\textbf{Grazie per l'attenzione}}}
\vfill
\includegraphics[width=0.25\textwidth]{imgs/image-ubuntuopenstack.png}
\end{center}
\end{frame}

\end{document}